# RateExchange.Loader

# Task
Чешский национальный банк предоставляет возможность отслеживать валютный курс чешской кроны.

Ежедневный курс доступен по адресу https://www.cnb.cz/en/financial_markets/foreign_exchange_market/exchange_rate_fixing/daily.txt?date=27.07.2018

Исторические данные доступны по адресу https://www.cnb.cz/en/financial_markets/foreign_exchange_market/exchange_rate_fixing/year.txt?year=2018

 
Необходимо разработать систему, состоящую из компонентов:

1) Отдельное консольное приложение для заполнения БД данными валютных курсов за 2017 и 2018 год (колонка Rate в отчётах CNB).

2) Задача по расписанию, которая сохраняет текущий курс в БД. Период запуска задаётся в конфигурации.

3) Реализовать web API, с помощью которого можно получить отчет по курсу кроны в заданный месяц/год. В отчете необходимо вывести минимальное, максимальное значение и медиану для каждой из выбранных валют отдельно, значения должны рассчитываться по неделям месяца (т.е. если в месяце 4 недели - надо вывести для каждой недели необходимые показатели). Валюты, по которым строится отчёт, задаются в конфигурации приложения. Показатели в отчёте рассчитывать для валюты в кол-ве 1 условная единица, т.е. для Amount = 1.

Например, если в конфигурации указаны валюты EUR и USD, для февраля 2018 отчет в txt формате будет следующим:

 

Year: 2018, month: February

Week periods:

1...2: USD - max: , min: , median: ; EUR - max: , min: , media: ;

5...9: USD - max: , min: , median: ; EUR - max: , min: , media: ;

12...16: USD - max: , min: , median: ; EUR - max: , min: , media: ;

19...23: USD - max: , min: , median: ; EUR - max: , min: , media: ;

26...28: USD - max: , min: , median: ; EUR - max: , min: , media: ;

 

Предусмотреть вывод отчёта в двух форматах — txt и JSON (тип передаётся в параметрах запроса, формат вывода для JSON придумать самостоятельно).

Используемые технологии: .net core, entity framework. По остальным технологиям, которые могут понадобиться для выполнения задания - на ваш выбор.